<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>随记两则20231025</title>
    <link href="/2023/10/25/2023-10-25-%E9%9A%8F%E8%AE%B0%E4%B8%A4%E5%88%99/"/>
    <url>/2023/10/25/2023-10-25-%E9%9A%8F%E8%AE%B0%E4%B8%A4%E5%88%99/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>2023年10月25日，生活随记两则。</p></blockquote><ol><li></li></ol><p>今天去市中心办银行卡，到的比预约时间早了半小时。无事可做，便开始沿街闲逛。一家超市门口，一头银发的大爷在玩着电子琴。大爷投入的演奏，行人执着的赶路，也许因为是工作日的下午，大多行色匆匆，无一驻足欣赏。幸好此刻我算是个闲人。</p><p>大爷弹了首Ed Sheeran的Perfect，这是我为数不多的，能只听前奏就想起歌名的欧美流行作品。等一曲终了，我挥挥手，用手语表示了感谢，大爷在街的另一侧以同样的方式回应。</p><p>在那几分钟里，从繁忙的生活中抽身，有了短暂的心灵上的治愈。</p><p><img src="/img/1025-1.jpg" alt="路人来来往往"></p><p><img src="/img/1025-2.jpg" alt="大爷优雅弹奏"></p><ol start="2"><li>今天和朋友聊天。<br>朋友提到：“似乎从上了大学以后，就没有能做好充分准备的机会了，做什么事都像是在一种追赶之中。不会再像高中那样，可以有一段不短的时间去专心准备一件事。”<br>我回道：“也不只是大学，之后的生活可能都是如此。”<br>朋友说：“确实，工作以后也是，可能这才是生活的常态吧。要学会去适应了。”<br>于是大家纷纷下定决心报了语言考试。</li></ol>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>临行前与朋友小聚</title>
    <link href="/2023/10/17/2023-10-17-%E4%B8%B4%E8%A1%8C%E5%89%8D%E4%B8%8E%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%B0%8F%E8%81%9A/"/>
    <url>/2023/10/17/2023-10-17-%E4%B8%B4%E8%A1%8C%E5%89%8D%E4%B8%8E%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%B0%8F%E8%81%9A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>本篇写于2023年9月14日凌晨。我曾在出发前的一段时间内，心里一直想不明白一些问题，颇受煎熬。在那次小聚后，内心明朗了不少。我确信，金添久的这段话，是我出发之前收到的最好的礼物之一。10月17日，在诺丁汉的生活正好满一个月，将此篇放上博客以作纪念。</p><p>谨以此文，感谢我的朋友金添久。</p></blockquote><p>11号那天，和金添久约了两顿饭。她刚从新西兰回来。</p><p>晚饭吃汽锅鸡，蒸汽弥漫。喝着顺路从联华超市带来的椰子水，聊着各自对未来的迷茫。年轻人的烦恼。</p><p>我说，感觉自己还是迈不过一个坎。总在告诉自己，我要做的很好很好，要得到一些什么，我才会对自己满意，我才觉得我去留学读书，所付出的那么多代价是值得的。我说，如果我就这么回来了，以后过上了很平庸的生活，就是那种我不花那么多代价也可以实现的生活。我可能不会再愿意提起关于留学的任何事情。我不想让新认识的人知道我之前的这部分经历。我自己可能也不知道怎么去面对这些经历。甚至不确定这些会不会成为一种束缚。</p><p>她说，在留学期间见到的新事物本身就是有意义的。在新西兰的时候，看着大海，无法形容那种美。觉得能看到这种景色，这么美的大海，在那一瞬间就会觉得当下是值得的。</p><p>“之前去音乐节的时候，有点理解了’人活着其实就是几个瞬间’这种说法。在那一个瞬间让你感受到的情绪，可以被你记很久很久。在新西兰看大海的时候也是这样。”她笑着补充。</p><p>“有些意义它可能不是长久的，它可能不会持续到你一生都觉得这是有意义的，或者说不会持续在很长的一段时间之内。”我还是有些疑惑。</p><p>“是呀，所以要好好享受当下，享受你经历的那些瞬间。那在你需要回忆的时候，那一瞬间一定是有意义的。”她补充道。</p><p>也许这个意义不会非常长久，但是有那么几个瞬间的话也是值得的。比起回顾那一瞬间的意义，回忆起那一瞬间的情绪或许是个更好的选择。也许当那些经历中的意义已经不再被需要的时候，曾经体会到的那些积极的情绪，还会再一次治愈你。</p><p>回家的地铁上，我还在思考着她讲的那些话。很触动我，于是写些随笔，希望这些文字是治愈的。</p><p>感谢金添久，在这个困扰我许久的问题上开导我许多。她说很开心能有朋友一起聊聊人生相关的话题。我回应道，我也一样。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>郁闷随想</title>
    <link href="/2023/10/14/1014%E9%83%81%E9%97%B7%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    <url>/2023/10/14/1014%E9%83%81%E9%97%B7%E9%9A%8F%E6%83%B3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很意外的，我来到诺丁汉快一个月，所受到的最大打击并非来自异国的学业或生活上的不适应。</p><p>从今天早上九点连上远端主机算起来，已经忙碌了超过十二小时了。期间两顿饭都只是热一下昨天的剩饭，没超过半小时。是真的没什么胃口，就这样敷衍了。而这十二个小时，我只完成了在新服务器上的环境配置，然后把模型训练完了，还没能把loss值的图绘出。看起来真的不是什么大任务，效率异常低下，于是在复盘今天的时候，陷入一种巨大的挫败感之中。</p><p>我不知道怎么准确的形容这种挫败感。现在就感觉物理上浑身疲劳，心理上后悔，自责，还有些烦躁。我后悔自己学业不精，在面对这样一个可能并不困难的实验复现上感到如此棘手。后悔没有更好的安排这个周末，应该先把GRP的slide和script先写完，再考虑做些自己的事情。现在只能选择明天加班了，这个周末可能也很难休息了。自责于我可能真的没什么做学术的天赋，在这些简单问题上都被卡这么久，这离原创性问题还远得很。于是对自己的未来也陷入迷茫，我究竟还有没有能力去日本读研究型硕士，我究竟还有没有能力考取欧陆的硕士。我实在不清楚，这种迷茫与无助，究竟是黎明前的黑暗，还是对执迷不悟的惩罚。至于烦躁，便好理解了，我解不开当下的困境，像是所谓的“无能狂怒”。</p><p>但是事情总是需要被解决的。逃避它只能让我在很长一段时间内都处于这样的郁闷之中，而到最后不出意外的后悔。我暂时还不知道从哪开始，但是想着把这些情绪先写下来，在写的时候去剖析它们，或许会比一直让他们笼罩着我来的更好。至少我要知道我以为什么而郁闷，是因为具体的哪一二三件事而郁闷，而不是“好多事”。</p><p>眼下着急的，是GRP相关的作业和之前问老师要的算法复现练习。那明天一早起来，我需要先集中精力把GRP相关的事情做了。至于算法复现，我已经找了同学咨询，不知道明天能不能获得一点思路。我虽然暂时没能全部完成，但是至少推进了些进度，比我周五预计的要稍微好些。老师那边，或许我可以就近期的一些问题去咨询一下，不完全是为了问题的答案，而是对于自己解决项目的经验与思考，或许可以解决一点焦虑。但是我不确定这样子会不会让老师认为我天赋不足，留下不好印象。但是拖着不沟通似乎也是另外一种负面表现，天赋这事也装不出来，这样想也就好受些了。</p><p>希望明天半天能把GRP的事顺利解决，这样还能有些属于自己的时间。</p><p>写这些算是我的一些新的尝试。在带有情绪的时候，思考可能随时会被突然地情绪起伏打断。同时，如果把想法仅存于脑中，可能会感到更加的凌乱和无助。希望这种方式能够为我自己提供一些更有效的解决方案。</p><p>我在出发前往诺丁汉之前，也一度陷入郁闷之中。因为一直将国内国外的学习环境进行权衡利弊，就好像每天脑袋里都是两个人在吵架，不断地去驳倒对方，事实上是自己受到双倍的伤害。那时候尝试出去短途旅行一趟，希望换个环境能够解决一些问题。但是那只是暂时的，当我继续回到日常生活中时，这种郁闷会更严重的吞噬我。因为事情就在那里，并没有被解决。</p><p>临出发前，老爸提到过：“其实限制你的并非你本身的能力，天赋或者是决心，而是你内心那个不稳定的情绪。”</p><p>之前观察过自己，在处于郁闷的情绪下，是一种既无心又无力的状态。一般会倾向于向外界寻求帮助。但是现在只有我一个人了，我需要改变。我能借助的除了自己，还有书写。我一直相信“我手写我心”，我需要一种额外的方法来理解自己的内心，理解自己的情绪。</p><p>希望写完这些后，能让自己的思路清楚些，使得这些事情都能被顺利的解决。希望几个月后再回顾自己的心路历程，能认为不过是小事一桩。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>南京音乐节，朴树现场</title>
    <link href="/2023/10/10/%E5%8D%97%E4%BA%AC%E9%9F%B3%E4%B9%90%E8%8A%82%EF%BC%8C%E6%9C%B4%E6%A0%91%E7%8E%B0%E5%9C%BA/"/>
    <url>/2023/10/10/%E5%8D%97%E4%BA%AC%E9%9F%B3%E4%B9%90%E8%8A%82%EF%BC%8C%E6%9C%B4%E6%A0%91%E7%8E%B0%E5%9C%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>本篇写于2023年4月30日。那是我第一次去音乐节，第一次去看朴树的现场。我曾在高三时的笔记本里写下：“朴树的音乐陪伴了我高中三年。”如今早已超过了这个时间，即使现在我漂洋过海去异国求学，陪伴依然在。在这个博客里，也可以找到关于朴树的痕迹。</p><p>直到如今回忆起来，仍像梦一般美好。</p></blockquote><p>2023.04.30</p><p>终于实现了我在高中时期的一个梦想，看一次朴树的现场。</p><p>出发的前一周，耳机里还在循环朴树的歌，出发的前一晚在床上辗转到三点，兴奋的完全睡不着。</p><p>经历一个半小时高铁，一个小时大巴，半个小时步行后，站在了音乐节的草坪上。和同学在外场铺开垫子简短休息了一个小时后，下午四点半就开始往内场挪动。我想，理我的梦想再近一点。</p><p>晚上七点半，到了原定开始的时间，似乎还在调试乐队。台下呼喊朴树的声音此起彼伏。</p><p>七点三十八分， 在鼓手敲出重低音后，“我迎着风…”的吟唱渐强，是经典的《空帆船》作为开场。尽管我此前已经在网上浏览了十几场朴树音乐节的视频，但“现场感”确实无可替代。</p><p>“终于来到现场了啊，圆梦了。”我自言自语一句。</p><p>《清白之年》的前奏一起，不由的开始哼唱。在高三听了很久的一首歌，还曾把歌词抄到明信片上送给某个朋友。“大风吹来了，我们随风飘荡…”直接把我听哭了，还好我同学在我后面，他什么也不知道哈哈哈。我常自诩为理性的人，现在倒开始怀疑可能并非如此。</p><p>《生如夏花》的超长间奏；《forever young》的全场狂欢，跟着大家一起开始蹦；《那些花儿》的齐声合唱，看到手电筒汇聚成灯光海；传唱最广的《平凡之路》看大家随节奏挥手。最后《猎户星座》替换了常规的《送别》作为结束曲，听到最爱的口风琴独奏算是意外收获。</p><p>现场版该有的特色几乎是一项不落的呈现了。我结束后给我朋友发的第一句话就是“我真的无憾了。”</p><p>昨天回去路上还是一直在看录的视频片段，不多，都是太投入了不想录视频。但又害怕遗忘什么，于是备忘录里一点点的写下心里的声音。</p><p>我当时说，我兴奋的不知道该表达些什么。于是我零碎的写着，一直写着，然后慢慢修改，可能现在还是有一些凌乱。</p><p>我的高中三年几乎是被朴树的音乐陪伴着度过。关于那些还有很多可讲。于是我在高三的时候写给自己：“等读大学了，等疫情结束以后，去看一次朴树的现场。”</p><p>何其有幸在实现这个理想时，我还年轻。</p><p>一些现场：</p><p><img src="/img/pushu01.jpg" alt="我的心声"></p><p><img src="/img/pushu02.jpg" alt="那些花儿"></p><p><img src="/img/pushu03.jpg" alt="意外收获的口风琴独奏"></p><p><img src="/img/pushu04.jpg" alt="朴树现场"></p><p><img src="/img/pushu05.jpg" alt="透过望远镜拍一张"></p><p><img src="/img/pushu06.jpg" alt="我们就这样，各自奔天涯"></p><p><img src="/img/pushu07.jpg" alt="谢谢南京！！！"></p><p>最后一张图胜过一切话语。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>南京20221002</title>
    <link href="/2023/10/09/%E5%8D%97%E4%BA%AC20221002/"/>
    <url>/2023/10/09/%E5%8D%97%E4%BA%AC20221002/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>2022年国庆假期，第二次去到南京，找好兄弟邵琦。本篇写于2022年10月9日，是几次南京之旅中最为详细的一篇。正好一周年整，便放上博客作为首发文章，特此纪念。</p></blockquote><p>又一次去到了南京。</p><p>在九月中旬的时候，就计划着趁国庆去旅行一趟，去一些远的地方。查询完无风险地区的城市后，觉得留给自己的选择是屈指可数。北京被当做了第一个选项。毕竟在这段时间，北京一定是个在疫情方面最安全的城市。结果杭州出现点情况，航班熔断到每日仅剩一班，连带着国庆的高铁票也是早就售罄。虽然去不成了，倒也不影响我感叹一下：“不愧是北京啊…”</p><p>9月24日晚上，想着离国庆节不远了，就问了邵琦他们的放假安排。</p><p>“就放三天。”邵琦回我。能出校，但不能在外过夜，不然按出市处理，回来一律隔离三天。稍微聊了几句后，也确定了他这个假期回不了杭州了。</p><p>“哈哈，那我可有理由来南京了，如果你有空的话。”我宽慰他。见一面，吃个饭，不过是地点从杭州换成了南京。</p><p>疫情三年，见机行事成了在很多事情上的处理原则。26号晚上，我订好车票与住宿，感叹道：“现在能否旅行一趟，多少有点成事在天的意味了”。然后我就开始听天由命。29号，南京出现了一例阳性。我实在不愿意放弃这次旅行，我跟自己说，要是30号再出病例，那我也认了，不去了；要是一切如常，那就好好享受这段旅程。所幸，截至1号中午，一切如常。我开始收拾行李。大概到这一刻，我的旅行才算是板上钉钉吧。</p><p>本想以极少的篇幅，把关于疫情的内容提一下，实在是有心无力。也许在这个时代，疫情所带来的种种遭遇，已经成为了旅行的一部分。</p><p>国庆的高铁票实在难买，早晨东站的车票全部售罄，好不容易有西站的车票，也是分两段买的。所幸两段的位置都靠窗。我喜欢看着窗外的景物接连着被向后抛去，就好像平日里的烦恼、压力等，一并抛走了。最终可以一身轻松的享受旅途。</p><p>10点34分，我还在溧水站，邵琦已经在南京南站等我了。我提前打个预防针：“那你可有的等了，估计我待会站核酸还得不少时间。”不料我一语成谶，南京南站要对所有外省人员统一核酸，又只开了3个核酸点，耗了我将近半个小时。邵琦都已经从南广场走到北广场，隔着围栏跟我打招呼了，我前面的核酸队伍还得再拐三个弯。想到我今年一月份来南京的时候，出站就看了个行程卡，几秒钟的事。除了叹口气好像也没什么方式能表达心情的了。</p><p>11点20分，随着我的手拍到邵琦的肩，我们总算成功汇合了。坐地铁去酒店放完行李已经十二点半了，就打算随便在附近吃点。酒店订在老城区的好处是，附近总会有一条充满烟火气的街道，两边开满了平价小店。这回的街，叫南昌路。</p><p>每人五个牛肉锅贴加一碗面，19块钱，我们对这南京第一餐非常满意。这家锅贴的皮是用小米粉发面做的，煎完后金黄，口感也更加酥脆。刚出锅的煎饺配着热面汤，吃得人额头冒汗。擦着汗又聊到，上次我俩在南京见面还是一月，正值寒冬，喝着热气升腾的鸭血粉丝汤，想借此暖暖身子。现在的我们只想来杯冰水解暑。</p><p>到了下马坊，古人或许在此下马，我们则是走下地铁，倒也有些应景。看着身边已经堵死的博爱路，我们决定徒步前往中山陵。不过半个小时，我们就看到了写着“国家重点风景名胜区——中山陵园风景区”的石碑。再往前，是写着“博爱”二字的牌坊，顶上的青蓝色瓦片亮的反光。</p><p>可能是边聊边走的缘故，所谓的三百九十二级台阶在不知不觉中已把我们送到了祭堂前。和每一位游客一样走完既定路线后，我俩找了处树荫歇脚。恢复下被这38度的气温蒸发的体力。</p><p> “你说，我们来这，为了什么呢？我来看这一处风景，为了什么呢？” 下山路上，邵琦突然问我。</p><p>我打趣他想的太复杂。接着我也被他带入了思考。</p><p>“可我来这，我总觉得需要告诉自己一个明确的意义，做什么事情都需要一个意义吧。”他补充道。</p><p>“意义么，看一些有特色的建筑。为你之后的设计师生涯铺垫一下吧。” </p><p>“嗯，挺好挺好。” 邵琦听完笑了笑。</p><p>“那张梦回九十年代的游客照，也挺有意义的对吧。”</p><p>“哈哈哈那确实。”这回笑的更明显些。</p><p>那张游客照是景区搞的活动，可以做成个钥匙扣。不仅是拍摄风格，连画质都糊成了九十年代的水平，看着挺有趣的。</p><p>关于“来这儿的意义是什么，旅行的意义又是什么？”不仅是下山时，在之后的旅途中，它都一直被思考着。</p><p>其实下山之后我们还去了美龄宫，但是人实在太多，破坏了建筑本身的意境。被人潮带着随波逐流，想在一处多驻足感受一会都很难实现。</p><p>从美龄宫走去地铁站的路上，沿着陵园路继续下山，两侧梧桐书笔直的，整齐的站在路边，也许是今年入秋晚，树叶仍选择以绿为主色调，我看着气温显示为36度的天气预报如是想着。等深秋了，几阵秋风后的这里应该会很美。</p><p>在节假日吃饭是件辛苦事。一直惦记着的南京大牌档排队到了两个小时以后，看着每家店门口一排排的人，我们晚饭的标准已经从“吃点特色”先变成了“吃点好的”，最后以“能吃就行”为妥协。在“能吃就行”原则指导下的我们，走进了路边的汤包店。带着误打误撞的成分体验了一下南京版“新丰小吃”——鸡鸣汤包。二十块钱六个鲜肉汤包加一碗面，我一定会记住这家位于汉中路129号的鸡鸣汤包店，它让两个不看攻略旅游的人在十一黄金周的晚上免于挨饿。</p><p>饭后老邵要搭地铁回学校。我就骑着车在南京城随意溜达，想在有限的时间里再多看一眼这里的街景。南京也是个适宜骑行的城市，坡路不多，也有独立的自行车道。骑得太开心了，回到酒店已经是十一点了。</p><p>旅馆对面的江西路，一整条街的两边全是早餐铺子。希望以后生活的地方，楼下也可以布满早餐铺子。在旅行的时候，喜欢沿着各种小路逛，偶尔会闪过“也许在这儿生活也挺不错”的念头。早饭是路边随便买的韭菜鸡蛋煎饼和豆浆，然后像这儿的绝大多数本地人一样，坐在路边的石墩子上，看着车流来来往往，却只想感叹“蛋饼真香”。</p><p>在等着与老邵汇合的时间里，骑车去逛了下广州路的先锋书店。这家用废弃地下停车场改造的独立书店，除了增添书架，几乎没有对原先的装修进行改动，以最朴素的装修给予文学以栖身之所。独立书店的魅力在于别出心裁的书籍分类，有时候一定的无序，可能更利于遇见意料之外的书籍，同时也为这种相遇染上了名为“缘分”的浪漫主义色彩。在信息茧房借力于大数据肆意裹挟思想的环境下，与不同文学作品的一次意外相遇好像是为茧房划开一刀，让思想得以喘息。</p><p>不凑巧的是，长假为这里输送了过量的打卡游客。游客来来往往，让这儿失去了书店独有的那份静谧。也许我需要再挑个清闲日子，再来好好的感受一下这家书店。一天对于旅行来说可以去到很多地方，但也许还不够认识一家书店。</p><p>鸡鸣寺出现在行程安排里，只是单纯的出于对佛教建筑的好奇。门票可以换三柱清香，可能算是给佛祖的见面礼，但是我无论如何都点不燃，只能依靠邵琦帮忙。我自知不是虔诚的佛教徒，觉得自然也不应当向佛祖祈求些什么。</p><p>离开鸡鸣寺后，觉得午饭时间还早，就沿着城墙一直走。一路上聊着生活琐事，聊到疫情与封校，进而提到翻墙与钻洞。恰好看见城墙根下某处填着一块石头，邵琦说：“这会不会就是古代的某个地洞呢？”我听完一笑，随手拍了张照。如果几十年后的我恰好有机会再路过这儿，我会想起这一天，这个人，这段对话吗？旅行于我而言的其中一个意义，是在某处留下记忆的碎片，等待着未来某天再去拾起。</p><p>午饭在东南大学四牌楼校区附近吃的，感叹一下，学生街的物价果然实惠。</p><p>十月三日当天下午还是38度的气温，实在是不想再去景点了。纵使对于南京我还有太多想去的地方，恐怕欣赏一事暂时是有心无力了。于是邵琦提出早点去他学校附近逛逛。这次我们特意选了公交，中途还换了一班车，多花了大半个小时，就为了能欣赏一下南京的街景，顺便跨过长江大桥。跨江的时候想起今年一月份来南京，背着十公斤的行李包，骑着共享单车过南京长江大桥。下回要是再有机会跨江，也许能回忆的趣事又增加了。比如由于我沉浸在拍摄江景的快乐中，邵琦却因为没人与他聊天，过于无聊，车又晃晃悠悠的很舒适，几乎睡了一路。他是这么说的，虽然我觉得这车反而晃得我特别清醒。</p><p>走在南京工业大学附近的路上，会忍不住的想：邵琦平时经过这条路的时候会是什么心情呢？会想过能有一天和老朋友在这条路上随心所欲地畅聊吗？与高中的朋友走在大学的路上，也许会让时间短暂的失去它的意义。</p><p>就像最初计划好的那样，在南京的最后一餐选在了邵琦的学校边上，这样我们也可以尽量聊得多些，聊得晚些，不必担心回去错过了门禁。也幸好是在浦口这边，人不如市中心的商圈那么多，我终于吃上了惦记已久的南京大牌档。运气很好的在吃饭时恰逢店内表演，能够听上一曲苏州评弹，作为我能大致听懂的两种戏曲之一，实在是为这顿饭增加了太多乐趣。至于菜的味道如何，要细说肯定是会被篇幅受限。概括一下就是，桂花年糕真好吃，盐水鸭很下饭，又多了一个来南京的理由。</p><p>聊得多自然吃得慢，没想到吃完已经接近七点半了。邵琦把我送去南工大地铁站，路上说：“我从学校出来去地铁站，就是走的这条路，每次回家都是，一月份来陪你玩也是。”突然觉得在异乡的时候能有这样一条路也挺棒的，上面铺满回忆。</p><p>等我回到杭州，做完核酸与外省行程流调，坐上回家的地铁已经是晚上十点五十。我给邵琦报了个平安。他回我说，旅途辛苦，记得早点休息。我说，还好，见一面，吃个饭，玩几天，不过是地点从杭州换成了南京。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>本地复现 TCResNet8 模型的训练算法</title>
    <link href="/2023/10/05/%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%A4%8D%E7%8E%B0%20TCResNet8%20%E6%A8%A1%E5%9E%8B%E7%9A%84%E8%AE%AD%E7%BB%83%E7%AE%97%E6%B3%95/"/>
    <url>/2023/10/05/%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%A4%8D%E7%8E%B0%20TCResNet8%20%E6%A8%A1%E5%9E%8B%E7%9A%84%E8%AE%AD%E7%BB%83%E7%AE%97%E6%B3%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="本地复现-TCResNet8-模型的训练算法"><a href="#本地复现-TCResNet8-模型的训练算法" class="headerlink" title="本地复现 TCResNet8 模型的训练算法"></a>本地复现 TCResNet8 模型的训练算法</h3><h4 id="0-模型来源"><a href="#0-模型来源" class="headerlink" title="0. 模型来源"></a>0. 模型来源</h4><p>文章标题：Temporal Convolution for Real-time Keyword Spotting on Mobile Devices</p><p>项目地址：<a href="https://github.com/hyperconnect/TC-ResNet">https://github.com/hyperconnect/TC-ResNet</a></p><h4 id="1-环境搭建"><a href="#1-环境搭建" class="headerlink" title="1. 环境搭建"></a>1. 环境搭建</h4><p>项目中的Markdown文件已经写的较为清楚。这里再补充一点，因为原项目是在Linux系统下运行的，使用Windows系统的用户，建议先安装 Windows Subsystem for Linux (WSL)，再在Linux下运行本项目。</p><p>否则可能出现如下警告：</p><blockquote><p>WSL is not installed, so could not detect WSL profiles.</p></blockquote><p>WSL安装教程（Microsoft官方）：<a href="https://learn.microsoft.com/en-us/windows/wsl/install">https://learn.microsoft.com/en-us/windows/wsl/install</a></p><h4 id="2-调试运行"><a href="#2-调试运行" class="headerlink" title="2. 调试运行"></a>2. 调试运行</h4><p>调试步骤在Markdown文件内已经写的较为清楚。这里补充一些细节并修正一些错误。</p><h5 id="2-1-To-train-TCResNet8Model-1-0-model"><a href="#2-1-To-train-TCResNet8Model-1-0-model" class="headerlink" title="2.1 To train TCResNet8Model-1.0 model"></a>2.1 To train TCResNet8Model-1.0 model</h5><p>run:</p><blockquote><p>.&#x2F;scripts&#x2F;commands&#x2F;TCResNet8Model-1.0_mfcc_40_3010_0.001_mom_l1.sh</p></blockquote><p>在执行此指令之前，需要将所用的dataset下载到 <code>TC-ResNet</code> 文件夹下。并执行split此dataset的.sh文件。</p><blockquote><p>.&#x2F;speech_commands_dataset&#x2F;download_and_split.sh</p></blockquote><p>有可能因为权限不够出现报错：</p><blockquote><p>Permission denied</p></blockquote><p>可以输入如下指令获取权限后再次执行：</p><blockquote><p>sudo chmod -R 777 *</p><p>-R 所执行目录下的所有子目录与文件</p><p>777 给予用户最高权限</p><p>* 指定执行目录，*为执行当前路径</p></blockquote><p>若成功执行本节（2.1）开头的指令，即开始训练模型。</p><p>关于训练模式，在论文3.1节中的Training部分有详细介绍。</p><p>简述：共30k循环，每0.5k次记录一次performance。</p><p>可能出现如下报错：</p><blockquote><figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs python">Traceback (most recent call last):<br>  File <span class="hljs-string">&quot;evaluate_audio.py&quot;</span>, line <span class="hljs-number">87</span>, <span class="hljs-keyword">in</span> &lt;module&gt;<br>  main(args)<br>  File <span class="hljs-string">&quot;evaluate_audio.py&quot;</span>, line <span class="hljs-number">28</span>, <span class="hljs-keyword">in</span> main<br>  is_training,<br>  File <span class="hljs-string">&quot;/home/yifan/TC-ResNet/datasets/audio_data_wrapper.py&quot;</span>, line <span class="hljs-number">15</span>, <span class="hljs-keyword">in</span> \__init__<br>  self.setup()<br>  File <span class="hljs-string">&quot;/home/yifan/TC-ResNet/datasets/audio_data_wrapper.py&quot;</span>, line <span class="hljs-number">126</span>, <span class="hljs-keyword">in</span> setup<br>  <span class="hljs-keyword">assert</span> self.args.num_classes == self.num_labels<br>AssertionError<br></code></pre></td></tr></table></figure></blockquote><p>此处提示dataset的label数量与模型输出的分类数不一致，由dataset路径错误导致。未能使程序正确找到dataset并获取其中的label信息。</p><p>打开<code>TCResNet8Model-1.0_mfcc_40_3010_0.001_mom_l1.sh</code></p><p><img src="/img/1-1.PNG" alt="1-1"></p><p>将 <em>dataset_path</em> 修改为split后的dataset所在路径。建议使用绝对路径。</p><h5 id="2-2-To-freeze-the-trained-model-checkpoint-into-pb-file"><a href="#2-2-To-freeze-the-trained-model-checkpoint-into-pb-file" class="headerlink" title="2.2 To freeze the trained model checkpoint into .pb file"></a>2.2 To freeze the trained model checkpoint into <code>.pb</code> file</h5><p>run:</p><blockquote><p>python freeze.py –checkpoint_path work&#x2F;v1&#x2F;TCResNet8Model-1.0&#x2F;mfcc_40_3010_0.001_mom_l1&#x2F;TCResNet8Model-XXX –output_name output&#x2F;softmax –output_type softmax –preprocess_method no_preprocessing –height 49 –width 40 –channels 1 –num_classes 12 TCResNet8Model –width_multiplier 1.0</p></blockquote><p>此指令有误。直接运行会报错，提示缺少preprocess_method，height，width 和 channels 参数（事实上已传入）。</p><p>修改如下：</p><blockquote><p>python freeze.py –num_classes 12 –checkpoint_path work&#x2F;v1&#x2F;TCResNet8Model-1.0&#x2F;mfcc_40_3010_0.001_mom_l1&#x2F;TCResNet8Model-XXX –output_name softmax  –preprocess_method no_preprocessing –height 49 –width 40 –channels 1 TCResNet8Model –width_multiplier 1.0 </p><p>XXX 输入产生该份数据的迭代次数（完整运行则为30000）</p></blockquote><h5 id="2-3-To-convert-the-pb-file-into-tflite-file"><a href="#2-3-To-convert-the-pb-file-into-tflite-file" class="headerlink" title="2.3 To convert the .pb file into .tflite file"></a>2.3 To convert the <code>.pb</code> file into <code>.tflite</code> file</h5><p>run:</p><blockquote><p>tflite_convert –graph_def_file&#x3D;work&#x2F;v1&#x2F;TCResNet8Model-1.0&#x2F;mfcc_40_3010_0.001_mom_l1&#x2F;TCResNet8Model-XXX.pb –input_format&#x3D;TENSORFLOW_GRAPHDEF –output_format&#x3D;TFLITE –output_file&#x3D;work&#x2F;v1&#x2F;TCResNet8Model-1.0&#x2F;mfcc_40_3010_0.001_mom_l1&#x2F;TCResNet8Model-XXX.tflite –inference_type&#x3D;FLOAT –inference_input_type&#x3D;FLOAT –input_arrays&#x3D;input –output_arrays&#x3D;output&#x2F;softmax –allow_custom_ops</p></blockquote><p>同样改句指令也有误，修改为：</p><blockquote><p>tflite_convert –graph_def_file&#x3D;work&#x2F;v1&#x2F;TCResNet8Model-1.0&#x2F;mfcc_40_3010_0.001_mom_l1&#x2F;TCResNet8Model-XXX.pb –input_format&#x3D;TENSORFLOW_GRAPHDEF –output_format&#x3D;TFLITE –output_file&#x3D;work&#x2F;v1&#x2F;TCResNet8Model-1.0&#x2F;mfcc_40_3010_0.001_mom_l1&#x2F;TCResNet8Model-XXX.tflite –inference_type&#x3D;FLOAT –inference_input_type&#x3D;FLOAT –input_arrays&#x3D;input –output_arrays&#x3D;softmax –allow_custom_ops</p><p>XXX 输入产生该份数据的迭代次数（完整运行则为30000）</p></blockquote><p>至此，得到<code>.pb</code> 与 <code>.tflite</code>两份文件，TCResNet8 模型训练部分算法复现结束。</p><h4 id="3-参考资料"><a href="#3-参考资料" class="headerlink" title="3. 参考资料"></a>3. 参考资料</h4><p><a href="https://github.com/hyperconnect/TC-ResNet/issues/12">Generate pb file command is error · Issue #12 · hyperconnect&#x2F;TC-ResNet (github.com)</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于博客</title>
    <link href="/2023/10/04/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    <url>/2023/10/04/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直想找一个空间，放一些平时写的各种随笔。之前的微信朋友圈承担着这份工作，只是碍于账号里加的人越来越多，泛泛之交的人也越来越多，不喜欢在那样的环境下表达，只好选择把所思所想默默地收进手机备忘录里。</p><p>我是个矛盾的人。不喜欢表达自己，却想把一切所思所想都分享给朋友们。前天晚上和Lingkang（令糠）聊天的时候恰好看到了他的博客，对这东西有种相见恨晚的感觉。2023年10月3日这天，正好我下午没课，花了半天时间调用框架再做些美化，这个博客就这么诞生了。</p><p>学习是生活的一部分，旅行是生活的一部分，所有看起来稀松平常的经历自然也是生活的一部分。没有什么太固定的主题，任何与生活相关的思考和感悟大概都会出现在这个博客里。那些散落在我微信朋友圈和手机备忘录各处的随笔，大概都会出现在这个博客里。</p><p>“用书写抵抗遗忘。”朋友寄给我的明信片上这样写着。不过我认为写作的目的不仅为了留住过去，也在审视当下。</p><p>最后，欢迎来到Yifan（逸凡）的博客，希望你读的开心。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>测试笔记</title>
    <link href="/2023/10/03/first/"/>
    <url>/2023/10/03/first/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一篇测试笔记。</p><p>现在是2023年10月3日，21点37分（UTC+1）。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
